\section{Investigant amb Moodle}

Si recordem el marc de treball
\ref{fig:marc_de_treball},
l'entorn de treball
és una màquina amb accés
a un MySQL.
\\

Per recomanació del nostre client,
hem produït un Moodle
en local.
En concret, ho hem
fet amb Docker.
Aquest té el potencial
de visualitzar tots els canvis
aplicats al \textit{container}.

Gràcies a veure les diferències
produïdes amb
\ref{code:dockerDiff}
sabem que l'únic
que necessita el Moodle
és la base de dades.
\\

\begin{lstlisting}[
language=bash,
label=code:dockerDiff,
caption={Visualitzar els canvis}
]
docker diff moodle_webserver_1
\end{lstlisting}

En conseqüència, ens sembla una aposta
correcta instal·lar
un Moodle en l'entorn
d'investigació per poder
utilitzar el \textit{plugin}
\texttt{logstore\_xapi}.
\\

Es pot fer servir el \textit{pluguin}
ja que, com podem veure a la cita
\parencite[docs/historical-events.md]{gitMoodleXapi},
ens indica que podem crear
una taula amb els \textit{logs}
enregistrats
\ref{code:MoodleXapiMysqlCron}.
Tot seguit,
executant el \textit{Cron} del
Moodle, anirà eliminant i enviant
les entrades de la taula
\texttt{mdl\_logstore\_xapi\_log}.
\\

\begin{lstlisting}[
caption={
Creació de la taula
per poder enviar
\protect\footnotemark
},
label=code:MoodleXapiMysqlCron,
language=SQL
]
INSERT INTO mdl_logstore_xapi_log
SELECT * FROM mdl_logstore_standard_log
\end{lstlisting}

\footnotetext{
  Exemple de la cita
  \parencite{gitMoodleXapi},
  en concret de la \acrshort{url}
  \url{https://github.com/xAPI-vle/moodle-logstore_xapi/blob/master/docs/historical-events.md}
}

\subsection{Canviar la contrasenya}
\label{sec:canviContrasenyaAdmin}
Si canviem la contrasenya de
l'administrador,
no necessitarem les
credencials de l'administrador
del Moodle de producció.
\\

El Moodle ens ajuda en
aquesta tasca amb un \textit{script}
que faciliten ells mateixos,
com veiem a la referència
\ref{code:bashMoodleAdminPasswordReset}.
\\

\lstinputlisting[
language=bash,
caption={Canviar la contrasenya de l'administrador del Moodle},
label=code:bashMoodleAdminPasswordReset
]
{120-diseny/resources/2-moodle/1-passowrd.tex}

Si podem canviar la contrasenya,
podrem instal·lar
els \textit{plugins} desitjats.

\subsection{Arquitectura proposta}
\label{sec:arquiPropostaMoodleXapiTiny}

Com veiem a la figura
\ref{fig:arqui:moodleInvestigacio},
sembla l'arquitectura
que el nostre client necessita,
ja que compleix
molts dels requisits desitjats.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/2-moodle/2-arquitecturaXapi.png}
    \caption{Arquitectura utilitzant el Moodle a l'entorn d'investigació}
    \label{fig:arqui:moodleInvestigacio}
\end{figure}

\subsection{Requisits del client}

L'arquitectura
de la secció
\ref{sec:arquiPropostaMoodleXapiTiny}
sembla l'adequada
pel nostre client.
Respecta perfectament la dualitat
de ``Producció'' i ``Investigació''.
També treballa amb format \acrshort{xapi},
cosa que permet utilitzar
intel·ligència
artificial.
Així mateix, ens permet visualitzar les dades
processades.
\\

És una llàstima que no hàgim
aconseguit veure cap \textit{log}
d'error en l'exportació dels
\textit{logs},
ja que ens ha frenat a poder
usar aquesta arquitectura.

\subsection{Passos per realitzar-la}

Els passos necessaris per realitzar
l'arquitectura proposada
a la secció
\ref{sec:arquiPropostaMoodleXapiTiny}
són:
\begin{enumerate}
    \item Canviar el \textit{password} de l'usuari ``admin''.
    \item Comprovar tot el que ja tenim migrat.
    \begin{itemize}
        \item Ens permetrà eliminar tots els \textit{logs} que ja san migrat.
        \item Executar el codi de la
        referència \ref{code:MoodleXapiMysqlCron}.
        \item Eliminar pel complert
        la taula \textit{logstore\_xapi}
    \end{itemize}
    \item Instal·lar
    i configurar el \textit{plugin}
    \texttt{logstore\_xapi} al Moodle
    \item Executar cada segon
    l'\textit{script} \ref{code:cronMoodle}.
    \begin{lstlisting}[
    label=code:cronMoodle,
    caption={Cron de Moodle},
    language=bash
    ]
    /usr/bin/php admin/cli/cron.php
    \end{lstlisting}
\end{enumerate}

Llavors tenim dues propostes:
configurar el \textit{plugin}
\texttt{logstore\_xapi} per
enviar les dades a un Logstash
i aprofitar del potencial
d'Elasticsearch i Kibana
o directament enviar-les
a un \acrshort{lrs}.
\\

A més a més,
els passos enumerats
anteriorment es poden fer
automàticament generant
un codi que haurà
de comunicar-se amb una
base de dades i
haurà de gestionar
també el Moodle.
Sembla un \textit{software}
complex i interessant.
